內地29歲劏房男子鼻鼾聲如雷擾人清夢 最終被鄰居持菜刀斬死

枕邊人鼻鼾聲太大的確是一件十分擾人的事，但沒想到，鄰居的鼻鼾聲會釀成一宗血腥命案。湖北武漢近日發生斬人案，釀成一死2傷。死者是一名任職廚師的29歲男子，他因鼻鼾聲太大，被住在隔壁劏房的鄰居持菜刀殺死，其表弟和友人亦被斬傷。
據內地傳媒報道，29歲的死者是一名廚師，育有一個4歲兒子，他體型肥胖，不知是否因為肥胖關係，睡眠時總會發出很大聲的鼻鼾，他的哥哥表示死者鼻鼾聲如雷，以前總被弟弟的鼻鼾聲吵得難以入睡; 而死者的妻子亦指，剛結婚時亦難以忍受丈夫的鼻鼾聲，只是時間久了，就慢慢習慣。
由於死者的鼻鼾聲太大，而他是住在劏房，同層是用木板隔成四間房，因此多次與鄰居發生衝突，而命案發生當天早上，死者與兇手就因為鼻鼾聲而爭吵。
本月8日凌晨，死者的鼻鼾聲又發作，兇手因難以入睡，怒不可遏，於是踢破死者的房門，兩人發生激烈爭吵。當日晚上，死者帶着表弟和友人返回劏房時，兇手突然走到死者房間，未幾即亮出菜刀追斬他們三人。死者傷勢最為嚴重，送院搶救因失血過多不治；其表弟及友人，目前脫離危險期。
鄰居的鼻鼾聲釀成一宗慘劇，死者已遺下妻兒，警方已拘捕兇手再作進一步調查。

肥胖或會致大鼻鼾聲
有說年紀愈大鼻鼾聲愈大，其實有根有據，因為上呼吸道是肌肉組織，平時是靠肌肉的張力來保持張開，令空氣可以流通。
而隨年老肌肉鬆弛，包括舌頭、軟顎（即吊鐘）後垂及咽喉肌肉等鬆弛，呼吸時撐開上呼吸道的「空氣支架作用」漸失，氣流經過因肌肉鬆弛而收窄的呼吸道，空氣要大大力的一呼一吸才能通過，所引起的軟顎震動聲音，便正是鼻鼾聲由來。

要逆轉年齡改善已鬆弛肌肉很難，但綜合耳鼻喉科醫生建議，下列5個貼士值得你參考：
1. 減肥：當人體過胖脂肪過多，肌肉張力會變弱。
2. 以側睡取代平躺：側睡不似平躺會舌頭容易後垂，可減少呼吸道阻塞的可能。
3. 多做運動增強心肺功能
4. 睡時保持鼻腔通暢
5. 人愈睡得沉，肌肉愈鬆弛，鼻鼾問題亦會加劇，故睡前最好要避免服用：酒精、安眠藥、鎮靜劑、傷風感冒藥

不安

呢個問題真係好煩惱
完全瞓唔到啊

好明白聽人鼻軒聲有幾燥

最嬲係望住佢瞓到豬咁，但自己就瞓唔到

第五點 即係要冇鼻鼾 就要訓得唔好咁好

包容下啦

鼻鼾撚真係煩過閪

住hall個roommate 就係咁
完全唔明佢鼻鼾咁大又唔會嘈醒自己
我細力開門又話我嘈醒佢
有時都想一拳打爆佢個鼻

寫得衰 如果透支到好攰先訓 就會訓到死咗咁款

有時真係想佢長眠

萬寧耳塞，60$三對

奶波魔出嚟講兩句

男朋友都係咁 好辛苦 訓唔到

耳塞無用

成晚有部直升機喺附近咁樣，有耳塞都頂唔到架

仆街我鼻鼾好嘈，我Roommate都想屌鳩我...
好驚佢殺撚左我

換第個男朋友啦

雖然好煩但佢本人都控制唔到 可能仲要串77先比人斬

終於靜晒

4. 睡時保持鼻腔通暢

又唔講埋點做到

你以為你自己無咩

你換左個腦佢啦

砍得好

其實有鼻鼾好慘，根本自己都唔想，
我覺得係貧窮殺咗佢，
外國咁人與人大啲空間，唔會咁慘

有病就話係姐 有啲擺明係肥撚到隻豬咁所以咪容易有鼻鼾囉 肥撚到咁就去減肥啦 搭巴士又阻住晒 瞓覺又嘈到人 煩撚過閪咁
唔計食藥/有病嗰啲
肥人真係唔死都冇撚用

我都有鼻鼾 但唔算好大聲
成日搭巴士訓覺都好驚自己會有鼻鼾影響到其他人

湖北都要住劏房 ?

同嫲嫲同房 佢好早訓 啲鼻鼾聲係勁響
啊爸又係一樣

見到標題已經笑到gapgap聲

其實好多自己有鼻鼾都唔知

長期擺一盒200對係屋企, 試過最好呢隻, 戴得舒服, 我唸隔到5~6成噪音, 其它果D隔音更差. 新開果時隔音比較好, 用多幾日吸左耳油就無好, 所以我都係 2~3日換一對

其實點解咁嘈, 自己又瞓得著

大陸都有劏房架？
又話地方好大
你話北京上海個d地方可能多人搵食咁都可以理解
湖北呢d山卡拉地方都劏房
唔怪得咁多大陸雞口講 香港住得細但死都要落黎

個腦識得自己隔左d聲

唉 去完外國多左煙酒 又肥左
番來香港鼻鼾聲好吵 煩到阿哥日日訓唔好

sor 唔好斬我

原來咁少人識用睡眠耳塞

其實打側訓就得
次次個fd一打
我就推佢

最慘有d人係無固定頻率既鼻鼾...

一時大聲一時細聲 停下又嘈過咁

鼻鼾撚真係好撚仆街
你就訓得舒舒服服喇
難為你身邊個個 想訓都訓唔到
聽住d鼻鼾聲個下真係燥撚到 人都顛

裝修聲咪重噪

唔洗斬人，學topgear咁咪得

4:45開始

D人慳啫 可能一兩舊水一個月

支那人死得好

含撚醒你

會唔會每一年365日都裝修

我男朋友鼻軒好撚勁

屌你會唔會夜晚裝修呀

瘦撚都有鼻鼾

利申：我係

講個壞消息佢聽
入到監獄，難保啲獄友唔會更勁

好lu,而家2個都可以長訓啦

如果鼻鼾打得勁，可以買部睡眠呼吸機，屋企人用緊，戴住訓鼻鼾無曬，而且可以防止睡眠窒息

磨完牙就鼻鼾 無限LOOP

想問邊度有咁大盒賣？藥房？
成日要一對對咁買

有鼻鼾佢自己都唔想掛

有冇人試過自己就嚟瞓著嗰陣聽到自己鼻鼾聲?

有時搭車見啲女都瞓到扯曬鼻鼾啦

買個痴係鼻到個啲防鼻鼾貼
唔會100%冇 但會細聲好多

btw由細到大屋企人鼻鼾好勁 訓練有素聽到鼻鼾聲都瞓到
宜家養埋隻八哥 有鼻鼾聲仲好瞓

唔好講嘢咁大聲 大把人有自己都唔知

如果我屋企人有鼻鼾 我1823佢有冇用

可以做手術整走鼻鼾聲。

支那國有單全hall夾埋用銫毒條仆街

好自私

大陸都有劏房

我試用緊正壓呼吸機，訓覺係冇哂聲

CLS

係囉，又話支那最窮山區，靠搬磚維生，都住好大間屋㗎，點解會有劏房

抵啦

真係好嘈，訓唔到好辛苦